---
title: Судьба или "Я сама"?
description: >-
  Чтобы что-то изменить, нужны усилия. И мы прикладываем неимоверные силы к
  нашему сегодня и нашему сейчас, а также мы вчера, 10 лет назад и в прошлой
  жизни/жизнях трудились в поте лица. Несмотря на накопительный эффект прошлых
  усилий, текущие действия могут изменить ситуацию, переломив её. И это
  радостная новость, если мы в адеквате, и совсем печальная - если катимся по
  наклонной
date: 2020-03-24T21:00:00.000Z
timeToRead: 8
categories:
  - my
fullscreen: false
---
Снова и снова прилетает этот вопрос. Ну, что ж! Разберёмся.

Чтобы что-то изменить, нужны усилия. И мы прикладываем неимоверные силы к нашему сегодня и нашему сейчас, а также мы вчера, 10 лет назад и в прошлой жизни/жизнях трудились в поте лица. Несмотря на накопительный эффект прошлых усилий, текущие действия могут изменить ситуацию, переломив её. И это радостная новость, если мы в адеквате, и совсем печальная - если катимся по наклонной.

Настоящая битва разгорается между делами прошлого и поступками настоящего. И чем больше мы добавляем веса чаше с настоящим, тем влиятельнее она становится. Она может превратиться из унции в тонну!

Так вот судьба - это тот результат, который мы уже имеем. Поэтому да, да и ещё раз да, можно сесть на диван, и что-то само придёт. Но кто знает, каковы были ТЕ поступки? Здесь играть на опережение куда выгоднее и разумнее, т.к. даже классные вещи из нашего детства нам, взрослым, не хотелось бы получать даже в подарок, даже сидя на диване.
Вывод прост: судьба есть, и мы творим её сами, но не всегда эти прошлые дела имеют тот же вектор, который нравится нам нынешним. Так что перейти полностью в режим автопилота не получится - придётся всё время подруливать, одтормаживать/притапливать. Иногда наши прошлые мечты как полетевшая рулевая: не даёт повернуть в нужном месте в нужное время.